Общая информация
----------------

Каждый модуль в CS-Cart имеет (должен иметь) файл addon.xml 

Расположение файла addon.xml:

.. code::

    root/
    └── app/                       
         └── addons/       
                 └── id_модуля/
                          └── addon.xml


Файл addon.xml определяет:

*   ID модуля

*   Версию модуля 

*   Языки

*   Параметры установки (статус по умолчанию, редакции CS-Cart которые поддерживает модуль)

*   Зависимости от других модулей (какие модули должны быть установлены или выключены для работы данного модуля)

*   Настройки модуля, которые доступны на странице «Модули → Управление модулями → Название модуля»

*   Запросы к базе данных при установке и удалении модуля

*   Функции, которые будут выполненны при установке или удалении модуля

*   Языковые переменные и переводы (версия схемы 2.0)

*   и другие параметры модуля


Существуюет несколько схем файла addon.xml:

    .. list-table::
        :header-rows: 1
        :widths: 20 20 30

        *   -   Схема

            -   Версии CS-Cart

            -   Принципиальные различия

        *   -   <addon scheme="2.0">

            -   2.x — 4.х

            -   Переводы и языковые переменные определяются в схеме модуля.

        *   -   <addon scheme="3.0">

            -   4.2.х — ...

            -   Переводы и языковые переменные определяются в файле «.po»